外匯基金上半年投資收入273億元 按年大減80%

金管局公布，外匯基金在今年上半年錄得273億元的投資收入，其主要組成部分包括債券投資收益195億元(去年同期收益165億元)；香港股票投資虧損34億元(去年同期收益278億元)；其他股票投資虧損27億元(去年同期收益401億元)；非港元資產外匯估值上調50億元(去年同期收益343億元)；及其他投資收益89億元(去年同期收益175億元)。

與對上財年同期錄投資收入1,362億元比較，今年上半年投資收入大減79.9%。

2018年外匯基金支付予財政儲備存款與香港特別行政區政府基金及法定組織存款的息率為4.6%，上半年相關費用分別為222億元及69億元。在扣除所有支出及應計費用後，外匯基金累計盈餘減少362億元。

今年6月底外匯基金的總資產為41,007億元，較2017年底增加854億元。

金管局總裁陳德霖表示，正如當局在今年年初時預警，環球資產價格普遍處於歷史高位，市場可能低估了一些風險因素，包括美國利率正常化的步伐及美國政府外貿政策，這些風險因素隨時會引致資產市場大幅調整和波動。

他續說，展望下半年，環球投資環境會變得更複雜和困難。美國與中國的貿易衝突持續加劇，與其他國家的貿易摩擦亦有升溫的趨勢，局勢往後如何變化難以預計。貿易戰沒有贏家，只有輸家。若然貿易戰愈演愈烈，將對全球經濟以及金融市場帶來衝擊。

與此同時，美聯儲可能因為通脹趨升而加大收緊貨幣政策的速度和力度，造成金融市場波動。在此環境下，金管局會繼續透過防禦性部署和多元化投資，提高外匯基金應對市場波動的抗震能力。

美匯升咁多，股票又唔會金管局又唔會點炒
唔知買乜可以大減咁多？
好似人民幣急跌左7.X%

愛巴你覺得強積金仲KEEP唔KEEP香港中國好?

愛國嘛

下 .... 仲未轉？

人地星加坡用主權基金，買幾多地產項目
金管局淨係識買外幣

個市上半年咁樣，唔洗輸已經好好

收歸國有

琴晚轉左,中國香港,亞洲同E90混合蝕左我差唔多10%
轉左世界,歐洲同KEEP亞洲

睇你個"外"字點Define啦
RMB叫唔叫"外"？

其實開個Post
純粹係想講翻
想當年我話香港外匯基金人地會比中共攞黎救國用
咁既既表現，絕對反應我當初既懷疑
潛翻水先

股票蝕咁多

all in 國企股票

想睇你開post講近期US EU同中國既角力

個懷疑都好合理，呢一兩年成日都有人放風外匯基金要「投資」一戴一露、亞投行等

淋病話要捐成千萬美金畀亞投行

2015年10月6日Twitter上面隻變態香蕉就Forecast左呢堆野
到今日2018年基本全中
而隻蕉最新既Forecast就係，習總會強化佢係中國既統治
上海幫，團派，地方勢力通通死清光
中國就開始搞閉關鎖國
再學老毛咁推年青一代上去管治階級 (90後、00後)，貪佢地易洗腦，未經歷過文革，易控制
再學老毛，搞上山下鄉，將D不滿佢地既人民調去鳥不拉屎既地方，或轉移失業人口
再學老毛搞計劃經濟，將賺錢既國有資產，收歸國有，或自己人所有，將蝕錢既野，包裝成唔同既金融產品，再等蟻民或香港外匯基金接貨消化
呢排睇太多了，消化不來
大家自求多福吧

美元同港元掛勾，美匯升得多，對以港元計價嘅基金表現唔係著數。

相反2017年上半年同期美匯指數由103跌到95，外匯基金外幣資產估值就大升。

減薪啦

高地價收稅
d錢就"投資"番晒上大陸
大陸人就落黎掃樓

最後，
香港人硬食貴樓價
地又比人買晒
大陸人零成本收晒你堆地

Well said n your name btw

香港外匯基金攞黎救國 金管局具體既做法係點？
同埋會唔會違反某啲條例？

上年升到傻左姐

即係話，你驚政府攞你d錢救國？你驚冇支爆？事實係，救左，但救唔到呀